你覺得如果無得上網可唔可以打到code?

如果無咗Google同stackoverflow，我應該一句code都寫唔到 ，最多printf到句Hello world

我好你少少, 可以printf埋I go to school by bus!

習慣變成依賴啫

證明你唔係寫code, 係抄code 改

抄Code都有分高層次定低層次
高層次嘅會理解人哋段Code做緊乜
再根據自己嘅情況嚟改

低層次嘅會Copy & Paste

唔通一嚟就識寫？

無google 無stackoverflow 無ide 無autocomplete
應該淨返無幾多個寫到個成品

玩雜技咩

可能有啲位會整唔好姐

有ide都寫到少少嘅

package manager 要上網

agger

即場寫個quick sort我估有唔少人都寫唔到, 除非平時寫慣, 或者面試之前

冇autocomplete就話姐，冇得上網都寫唔到，好大問題wor

打唔到code 又唔會， 係要諗耐啲就真

隻隻language語法都唔同
邊得閒記啊
上網搵啦

好似度string length咁有萬鳩幾種寫法

str.length
str.length()
str->length
length(str)
len(str)
strlen(str)

Quicksort得嗰三四行code啫, 應該難唔到啲Haskell達人:

如果用純C呢?

長好多好多囉, e.g.

即場考衰硬囉!

面試之前背咗佢, 識人面試果陣要求佢用Java寫sorting algorithm, 唔畀用Array.sort
之後佢寫完Bubble sort之後個面試官問佢重識唔識其他

背唔中/熟咪gg囉!

Agger 隻隻都唔同根本多鳩餘

所以有時我覺得即場考code其實唔係咁好, 因為唔同language有唔同syntax, 如果任用就話啫, 要指定其中一隻language重要係面試之前無通知你, 真係食得屎

我寧願佢考concept題好過, 起碼叫寫到啲嘢畀佢睇, 但係有啲面試嘅題目係一嚟就問你如果用C#點樣可以connect database